### 257 布兰卡龙政府在罗马

*3布兰卡龙的罗马政府。行会的兴起。他们在罗马的状况。商人公会的章程。人民党的成立。罗马第一任庶民统领官布兰卡龙。他于 1255 年垮台并被监禁。 对博洛尼亚实施的禁止教务。伊曼纽尔-德-马迪奥（Emanuel de Madio）参议员。布兰卡龙获释并返回博洛尼亚*。

布兰卡龙已经在博洛尼亚叱咤风云了三年。过于自信的贵族们，尤其是安尼巴尔迪家族和科隆纳，向他无情的正义低头。他用武力恢复了元老宫对农村和男爵城堡的管辖权，没收了许多教会财产给市政厅，向神职人员征税，并强迫他们到民事法庭出庭。罗马完全独立于皇帝和教皇，在一位慷慨的共和主义者的治理下，罗马成为了一个受人尊敬的自由国家，他赋予了元老职位真正的政治意义。人民爱戴布兰卡龙，把他当作自己的保护神；他的权力建立在人民的基础之上。

如果我们能准确了解他的政府，就会发现罗马的民主通过他得到了更有力的发展，行会也得到了更稳固的发展。我们在佩鲁贾看到过这样的行会，它们是与贵族作战的武装防卫组织，即将组建人民兵团，因此被教皇解散。早在 1223 年，那里的手工业者就在执政官、校长或牧师的领导下成立了政治合作社。在米兰，各行各业早在1198年就已经组成了一个团体，即圣安博公会（Credenza of St Ambrose），佛罗伦萨的行会在同一时期也已经组织完善。在博洛尼亚，手工业者于 1228 年揭竿而起，成立了工会，并强行进入市政厅。迄今为止一直被排斥在公社国家之外的第四个劳动者阶层在各地揭竿而起，寻求与大资产阶级和贵族一起分享政府和声望，他们充斥着市政委员会。日益奢华的生活使各行各业变得富裕且人数众多，从底层到上层的普遍暴力冲动占据了他们的阶层，而在此之前，这些阶层一直过着默默无闻的生活。这些和平职业阶层的奇特性质，在共和国时期开始夺取国家政权，在十四世纪初改变或瓦解了旧的市政宪法，摧毁或玷污了贵族，并产生了不安分的平民统治，没有任何地方比佛罗伦萨更清楚地向我们展示，也没有任何地方比罗马更隐蔽。

自古以来，工匠行会就作为道德团体存在于此，尽管在我们所说的那个时代，他们并没有被记录在文献中。他们的古称 schola 一般已与拉丁文 ars（arte，艺术，行会）互换，但在这一时期也有出现。在布兰卡龙时代，他们以执政官或 capita artium 的名义设立了执行委员会，但没有任何文献提到他们与元老宫上的社团的关系。不过，在稍后的 1267 年，我们发现行会负责人与商人执政官一起参与了议会的政治活动。我们不知道在布兰卡龙时代罗马有多少行会得到承认。1317 年，按照宪法规定，罗马有 13 个行会，其中商人和农民合作社（ars bobacteriorum）被认为是最有声望的，就像古代一样。

与所有富裕的意大利城市一样，商人是罗马最有实力的合作社。早在 1165 年，他们就与水手组成了一个受人尊敬的行会，因为他们的执政官作为罗马城的授权代表与热那亚签订了贸易条约。我们注意到他们是腓特烈二世和教皇们借贷的金融贵族，这证明罗马当时已经有佛罗伦萨银行和锡耶纳银行，通过与西西里岛、拜占庭和东方的联系，罗马是一个不小的贸易中心。1255 年，商人行会以一种新的形式联合起来，这就是第三任布兰卡昂斯，由此我们可以得出结论，正是通过他，罗马的行会制度才得到了加强。从那时起，行会有了四位每年选举一次的执政官、十二位执政官、公证人和其他官员。它在弗拉米尼乌斯广场（Circus Flaminius）附近的圣萨尔瓦行会教堂（也称索拉卡教堂）举行会议，它的仓库位于中世纪的贸易街区--ad apothecas obscuras街上，行会法官需要在从 "市场塔 "到元老宫的广场上对行会进行审判。与其他行会一样，它也选举立宪者（statutarii）来审查其法律并制定新的法律，这些法律就像记载这些法律的行会手册一样，随时被带到元老宫供元老确认。流传下来的罗马商人行会章程是在 1317 年收集的，并用拉丁文写成；但其中包含的习俗要早得多。这些章程只涉及行会的管理，并不表明与国家有任何政治关系或参与国家事务，但监督造币厂以防止铸造劣币除外。

商人和其他商人在罗马政体中都没有获得任何特别的影响力，因为神职人员、贵族和地主的权力压制了他们。元老宫的旧执政官王朝和第一次公社以来的大资产阶级元老院家族保持着权力，1242 年与佩鲁贾和纳尔尼签订的条约显示了贵族在罗马元老院中的主导地位。然而，在英诺森三世和格里高利九世时期的内部争斗中，以及在教皇长期缺席期间，下层阶级也在罗马崛起并试图改变公社宪法。布兰卡龙最早将 "罗马庶民统领官 "这一官方头衔加在元老的头衔上，并在 1254 年的一份文件中使用，指的是由中产阶级组成的民众共同体（populus）。博洛尼亚、米兰、佛罗伦萨和佩鲁贾的民主革命等事件肯定也发生在罗马。英诺森三世统治时期的元老院分裂，民主党任命了荣誉人士（boni homines），这可能是后来由所有行会组成的民众联盟（populus）形成的第一推动力。佛罗伦萨的一次重要动乱表明，这一想法是及时的。1250年10月，佛罗伦萨市民反抗吉贝尔贵族，成立了一个新的人民团体（popolo），并选举卢卡的乌贝托（Uberto）为人民领袖（capitano del popolo）。类似的事情无疑也发生在罗马。从 1250 年起，意大利城市开始设立庶民统领官，即庶民护民官，这样一来，podestà 仍然是社区的政治代表，而督军则被赋予军事和部分司法权力。当然，在罗马，庶民统领官只是暂时出现，如果只是因为通常有两名元老的话；1252 年，布兰卡龙将元老院分裂的权力统一到了他的个人身上，他自称为 "杰出城市的元老和罗马庶民的统领官"。

贵族和神职人员，尤其是得罪人的科隆纳家族，都在努力扳倒这位伟大的博洛尼亚人。当他的三年任期于 11 月初届满，人民要求他连任时，反对党在 Syndicus 前对他大加指责；他们叫嚣要让一个陌生人的暴政永久化，最后他们冲进了元老宫。布兰卡龙被迫放下武器，向人民投降，被他们关在七神大殿，但很快又被交给贵族，然后被带到帕塞拉诺塔。这位贵族被男爵和红衣主教要求处死，除非他得到仍被博洛尼亚扣押的罗马人质的保护，否则他的命运将无可挽回。他勇敢的妻子加莱娜（Galeana）逃离了罗马，并与丈夫的亲属一起向罗马议会呼吁，不要释放人质，而要强迫释放她的同胞。博洛尼亚共和国随后派出了杰出的人员前往罗马，但在参议员倒台后敢于来到罗马城的教皇拒绝了他们的要求，并要求无条件交出人质。博洛尼亚坚决拒绝。贵族们和几位红衣主教现在敦促教皇对这座古老的教会保护者--圭尔夫城实施禁教。但是，即使是禁止教务也没能制服博洛尼亚人高尚的勇气；这些自由的市民表明，禁令的恐怖已经失去了作用，因为罗马人质被更加严格地看管起来。

与此同时，胜利的一方开始选举新的元老。米兰人马蒂诺-德拉-托雷斯公国被任命为参议员，但他没有接受，于是伊曼纽尔-德-马迪奥被任命为参议员，紧随其后的另一人被任命为议长。伊曼纽尔是布雷西亚公民，曾任皮亚琴察总督，在埃泽利诺-达-罗马诺三世之前逃往罗马。在布兰卡龙倒台后，这个陌生人仍然当选，这证明贵族们还不敢无视人民的要求。罗马人质从博洛尼亚写来的求情信，以及博洛尼亚人的坚贞不屈（他们还将在罗马涅被抓的亚历山大四世的两名亲属送回教皇那里），最终使布兰卡龙获得了释放，或许也迫使人民采取了威胁的态度。他被迫在新元老的辛迪加面前放弃自己的权利，并宣称自己是被武力所迫。当他于1256年8月或9月离开罗马时，罗马贵族派辛迪加安德烈亚斯-马尔多内（Andreas Mardone）一直追到佛罗伦萨，并命令佛罗伦萨议会在这位令人生畏的前元老重新宣誓放弃权利之前，不得让他离开这座城市。布兰卡莱内将他交给了罗马市政当局和私人，并对他的权利进行了同样的监管，他宣称自己从未放弃过这些权利；毫无疑问，这其中包括索要他在议院被扣留的部分薪水。然后，他带着荣耀回到了家乡，在交出人质后，家乡解除了禁令。
